How to normalise a number (數撚問題)

如果有好幾條數 (series), 想比較佢地之間既分別既時候可能會想先normalise 然後比較. 但係當個mean 係負個時好似唔係好work. 有無解決方法?

例子:
normalise by its mean:
10, 20, 30 => divided by 20 => 0.5, 1, 2

但係當個數有機會係負:
-5, -5, 5=> divided by -5 => 1, 1, -1

Normalize a number 定 normalize data

比較你想比較啲咩？Series 嘅 convergence 定係兩個 variables 嘅 mean 定咩。問到 1999 唔易有人答到你

唔明你問咩
但-5，-5，5既mean都唔係-5

如果3個數個mean係非常接近0, say 0.00000000001
除出嚟啲數咪仲disperse?

normalise by range or sd?

淨係聽過minMax normalisation 同standardisation
兩個都唔係除mean
樓主可唔可以講多少少你想做咩

柒左 sor9y
岩岩出Post 個時home office 到一半 打到199999 禁
重新黎過

上圖有三個sample
A 同B 可以見到standardized 左之後個score係一樣

我覺得divided by mean (2nd column) 好d 因為可以比較A同B 個difference relative to their average size, 同埋唔會好似standardized score 禁會轉sign
但係個問題係如果有負數既mean 就會轉曬d sign (sample C).

如果唔可以好technical 禁寫 (姐係話1個 SD or whatever), 有無可能比較唔同Samples 既同時 keep 到 c 個sign.

如果都係太唔清晰既話就算啦. 其實都唔係太重要. 只係個負號有d 煩想睇下有無其他方法. THX

Standardisation(or normalisation)既目的唔係就係想map唔同variables(or sample)去同一個scale咩
但你又想normalised左佢地之後又retain返佢原本個scale既資料係入面？
利伸：小弟n展仔only, 唔太了解stats留名學野

或者你當我只係想rescaling 然後拎個比較容易interpret 既數

唔撚識用dispersion?

呢個叫做z-score standardisation ，簡單黎講，係將data變得更加傾向常態分布（所以係除std instead of mean）。標準化之後嘅data嘅mean同std分別會係0同1，i.e. 即係Z~N(0,1)。所以係mean左邊嘅data就會變負數。

如果你想normalised之後嘅數係介於0至1，你可以用Min-max normalisation—將data等比例縮放到[0,1]嘅範圍裡面。另外只要將公式改下，就可以將數據normalised係特定範圍：

Sor我啲字真係好柒

利申econ撚，啱啱踏入research嘅領域，好多野都唔識。留名睇高手解釋